\begin{aufgabe}[H09T1A2]{E19}
	Bestimmen Sie jeweils alle Lösungen \(u: \R \to \R\) der Differentialgleichung 
	\[u'' -10u'+34u = 0\]
	für die Randwertprobleme
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \(u(0) = 0, \; u\left(\frac{\pi}{2}\right)=1\)
		\item \(u(0)=0, \; u(\pi)=1\)
		\item \(u(0) = 0, u(\pi)=0\)
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	Das charakteristische Polynom zur linearen, autonomen Differentialgleichung \(u''-10u'+34u=0\) ist \(z^2 -10z +34 \overset{\text{!}}=0\).
	Nullstellen: \(z_{1/2}= \frac{10 \pm \sqrt{10^2-4\cdot34}}{2} = \frac{10 \pm \sqrt{-36}}{2}= 5 \pm 3i\).

	Komplexwertige, linear unabhängige Lösungen: \(\R \to \C \quad t \mapsto e^{(5+3i)t}\) und \(\R \to \C \quad t \mapsto e ^{(5-3i)t}\). \\
	Reellwertige, linear unabhängige Lösungen: \(\R \to \R \quad t \mapsto e^{5t}\sin(3t)\) und \(\R \to \R \quad t \mapsto e^{5t}\cos(3t)\)
	(Diese Lösungen erhält man durch Addition bzw. Subtraktion der Komplexwertigen Lösungen: \(e^{(5+3i)t} + e^{(5-3i)t} = e^{5t}\cdot(e^{3it}+e^{-3it}) = e^{5t}\cdot \sin(3t)\), bzw. \(e^{(5+3i)t} - e^{(5-3i)t} = e^{5t}\cdot(e^{3it}-e^{-3it}) = e^{5t}\cdot \cos(3t)\))

	Lösungsraum von \(u''-10u' + 34u = 0\) ist \[\left\{\text{\glqq}c_1v_1+c_2v_2\text{\grqq}: \begin{array}[t]{l}\R \to \R \\ t \mapsto c_1 e^{5t}\sin(3t) + c_2e^{5t} \cos(3t) \end{array} \suchthat c_1,c_2 \in \R\right\}\]

	Für \(c_1 \cdot 0 + c_2 \cdot 1 = u(0) = 0\) folgt \(c_2=0\).
	\begin{enumerate}[a)]
		\item \(u \left(\frac{\pi}{2}\right)= c_1 \cdot e ^{5 \cdot \frac{\pi}{2}} \sin \left(\frac{3\pi}{2}\right) = -c_1e^{\frac{5\pi}{2}} \overset{\text{!}}= 1 \; \Rightarrow c_1 = - e ^{-\frac{5\pi}{2}}\) gibt einzige Lösung zu a)
		\item \(u(\pi) = c_1e ^{5\pi}\sin(3\pi) = 0 \neq 1\) es gibt keine Lösung hier.
		\item und jedes \(\R \to \R \quad t \mapsto c_1 e ^{5t}\sin(3t), \; c_1 \in \R \) löst c).
	\end{enumerate}
\end{loesung}